【新戰場】 以減排為名 向中國買電

2014年，當局用環保之名，逼香港人揀向中國買電，最終群情洶湧，不了了之。
2019年，今次用《巴黎協議》為名，逼香港既零碳能源減至70%，香港冇地熱、冇大河、冇沙漠，根本冇可能有大量既「零碳能源」，換句話講，即係再逼香港向中國買核電同水電。

呢個諮詢9月20截止，希望大家關注要求撒回、放人、銷案、撤銷暴動既同時，能夠抽小小時間了解一下。

由於個人近排工作較忙，唔係好得閒做文宣，以下係當年高登既POST畀大家參考下。

我屌你畀香港人抖下得唔得? 賣少陣香港得唔得?

自推

推

《信報》獨眼香江：香港現在靠燒煤、核能和天然氣發電，但2017年起燃煤發電機組陸續退役，這個組合勢必要改變。雖然政府提供了兩個諮詢方案給市民選擇，但老紀察覺當局似乎已有傾向，主張向內地買電。在環境局負責電力檢討的首席助理秘書長吳文傑，昨天出席浸會大學研討會時，就賣花讚花香力撐買電方案。

不過，昨天座上還有澳門電力的高級經理葉錦榮，當地逾九成電力向內地購買，香港不妨參考其經驗。他直指買電難保穩定性，而且缺乏議價權，勸港府「想清想楚」。另一方案是增加天然氣發電，但成本難免較高；有業界人士認為，兩個方案其實可以各取所需，未必要二揀一。

政府3月提出兩個新能源組合諮詢方案，一是三成電力向南方電網購買，其餘靠天然氣、核能和燃煤，二是六成電力來自天然氣，其餘靠核能和燃煤。當時政府以澳門為例子，指澳門九成電力是向南方電網購買。

澳門自1984年起向廣東購電，倚賴程度近年大幅上升。2004年，澳門只有7.1%的電力供應來自廣東，去年向南方電網購入約40億度電，已佔總電量92.1%，預計一兩年內會升至95%，其餘電力則來自石油、垃圾焚化等。

澳門電力股份有限公司發電部高級經理葉錦榮表示，由於電力需求上升，澳門缺乏空間建設發電廠，故須購入大量電力。澳門政府原先期望購入全數電力，但澳電認為風險過高，反要求政府減少對外倚賴，「一旦廣東電網故障，澳門一定受影響」。

push

港共賣港
屌你老母 不斷出賣香港人利益
仲要迫港燈中電減少發電量
好撚痴線

有油水抽你梗支持

你班仆街比我抖下得唔得？

pish

蘋果日報
2019年06月15日
為達減碳排放目標 政府擬向內地買電

【本報訊】為達《巴黎協定》的減排目標，將全球平均溫度升幅控制在工業化前水平以上低於2度之內，香港須於2020年或以前制訂2050年的長遠減碳策略。港府將就長遠減碳策略展開為期三個月公眾諮詢，提出包括邁向低碳社會、節約能源和發電界別進一步減碳、智慧城市下的低碳交通這三個主要議題予公眾參與討論。

可持續發展委員會的公眾參與文件顯示，香港現時有67%碳排放來自發電，故香港整體減排的其中一個關鍵因素，來自發電界別的進一步減排；若要於2050年長遠減碳，估計約80%電力須來自零碳能源。香港發展本地可再生能源的潛力非常有限，若要長遠符合減排，必須透過非常緊密的區域合作，才可增加燃料組合中零碳能源比例，即日後香港須從內地輸入更多可再生能源或核電。
公眾諮詢綑綁選項
文件亦寫明2050年前，香港需逐步以更潔淨能源代替舊發電機組，而供電成本亦有可能會因取代退役機組及使用潔淨能源而相應上升，但實際對2050年電費及成本影響則暫未有任何有意義評估。

在意見收集表部份，其中一條問題為「你是否支持實行前言所述的措施，包括實踐低碳生活、提升能源效益，以及透過更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例等，以符合《巴黎協定》的目標？」當中只有支持、不支持、沒有意見三個選項，只有在相關問題中可選擇哪一項措施需優先執行，變相綑綁若支持減碳亦需同時支持更緊密的區域合作。

向內地買電會否將碳排放轉移到其他地方？長遠減碳策略支援小組召集人林超英表示，若購買可再生能源便沒有將碳排放轉移到內地，「如果想選擇無核電，就唔好開冷氣」。
■記者李雨夢

呢個要推
唔可以再高價買低質野

買大陸電十仆街,啲電壓超級唔穩定, 啲電器提早十年八年打柴

有冇環保人士 幫下手

邊到有得投反對

又承機抽空香港

一日無雙普選
只會不停咁賣港
佢地班仆街賣完港拍下個蘿友就走左去

可持續發展委員會主席 李國章

有乜所謂 格離gphone post都全部人自認中國人
交返電費比自己國家有乜問題

環保局畀左啲「選擇」你，叫你係cat girl同joyce之間揀，
但可唔可以揀雞排妹呢? 係唔得既，連雞屎忽你都唔畀你睇。所以
唔好跟佢份表格填
唔好跟佢份表格填
唔好跟佢份表格填 (重要既野講三次)
所以第一部就係拆解佢份文件，然後再逐樣打

屌 香港政府就係癡鳩綫

中電 港燈玩完了
沽得
大把人卜街

Push

自主電力一樣係關乎香港生死存亡，不能放棄。

佢條陷家產幾時中風

支持

香港D政治加民生加時事根本完全無得比香港人抖
接近日日都有新野煩

仆街 點解香港人要咁撚忙

推
等陣話連都係我地比你地

長輩圖可能work
大家做個精明投資者

屌你老母
預計到第時大陸西啲嘴臉，又多樣野串柒柒：
「要不是內地賣電給你，香港人一早死清光喇」

環保撚表示

為減排著想，向大陸買核電無可厚非

原因如下：

1. 香港邊度俾你起咁大既低碳電廠？

2. 就算有位俾你起，你肯唔肯每度電俾3 蚊？ （ 其實香港電費， 睇埋收入水平，國際上算低。）

3. 好啦電費唔肯俾貴啦，又冇位起低碳電廠。 最後一招： 減少用電。 商家佬又肯唔肯？ 佢地用得越多每度電越平（ 同利潤管制協議同一d 歷史因素有關）

4. 買電就不嬲都有買架啦， 核電中電得25% 股權， 用多咗發電容量都係同南方電網買

預咗大量負評

利申反送中，但係環保野中國係行得幾前

最大笑話，大陸環保

喺香港唔購置新發電機組下，你點樣確保供電質素？
香港係發達城市，供電質素》發電價錢
當你得閒停下電，仲邊有人投資落香港
寧願浪費啲燒煤，都唔好因小失大

Push

Cls 遲下肯定3號波都停電

日日都要上街抗爭 我屌你老母
港共收皮

推！

痴撚線

全民裝太陽能板

自給自足

特登
依家班仆街個心態係：咁撚鐘意上街啊？我就日日賣，睇你班香港人反得幾多次

淨係發展海上風力發電都大把野玩啦。兩電做曬環評 等到環評差唔多過期 政府死都唔肯做

推到有人做文宣 ! 類似係向中國買電就浪費錢

或者好似澳門咁會停電

當年起起下風力發電又冇左件事

可以拎呢個做文宣題目!

你知道嗎 ? 如果向中國買電，你家中的電器不出兩年就故障

中國自己供電比自己都有問題 仲想人買電
呢排咁多賣港政策 睇黎中共好唔得 大家堅持啊

遲啲上埋大陸網嘛pk

個PDF入面有一份意見收集表，但係我用Adobe Acrobat Reader DC係填唔到個表
垃圾可持續發展委員會! 叫佢整份有得電腦填既得唔得啊!

到時佢停電玩六四，點算

On99

咁你講唔講到大陸邊部份唔環保？

碳排放？污染物排放？

前個10 年大陸係唔環保，但係一改就可以改得好快

宜加大陸限號限行， 推電車推氫能車，仲快過外國推

工廠污染物排放唔達標係唔俾開工

過去十年中國樹林既範圍係上升

係笑人唔環保既話我笑咗美國先

人權係差d, 但係環保中國講事實講數據都唔係差，改善速度仲係好快個隻

香港供電穩定性係>99.999%，大陸大約係99.96%
同有冇做數都唔知
香港人停電十秒都發癲，99.96%係一個月停16分鐘
諗都知唔可行啦，搞到中環大停電就好笑

澳門電力經理有外國護照？

Power quality 同stability 起香港電網都係好好既水平

加上買電唔係新野，睇唔到咩原因會令到power quality 或者供電穩定度有咩負面影響

唔明巴打既「唔購置新機組，點樣確保供電質素」呢點

Btw 燒煤唔等於穩定d, 買核電都唔代表較唔穩定。

舉個例如果燒煤穩定d 咁我地呢10 年不停降低燒煤發電比例既時候，供電穩定性應該不停下降

事實係香港供電越來越穩定，原因同個電網關係大過發電。

而且燒煤係要同外國買煤， 而且煤既種類同來源都跟個市場去變，再用煤船運黎香港。你問我成個流程風險咪仲高

外籍人士，可以用長輩圖強攻

總知買大陸就fail la 睇下澳門就知

咪撚再賣港

文宣組

不如整返個廢老再教育營，等佢哋同我哋企埋同一陣線，反抗暴政，做返個有用的老人啦

一野總之 同廢老話總之反送中就係收咗錢有咩分別

屌，又想淘空香港庫房

推到林鄭含家產

又有..... 心很累

同作又玩玩新戰場！

當你知到大陸電廠 或者公用事業入面d 人係點做野， 你就知點解大陸電穩定性有排都追唔到香港

直接揀“不支持"巴黎協定得唔得呢？

意見係要求香港退出巴黎協定?

#42 自稱係環保撚既會然非常支持
唔好旨意環保人士

其實講咗好多年
支那人一直以為香港電係支那供給
無知到笑

前幾年幾反完
而家又嚟

無見過真環保撚支持核電
睇埋最後果句 3毛黎啦

老老實實 買電不嬲係有
問題係駁唔駁曬成個電網姐
唔駁曬 淨係買電無乜所謂 反正自己都有25%
各種電能組合對供電都好重要 自己唔起得電廠時要買核能都係無辦法

不過想講 依賴煤 同埋 唔夠電供 真係鳩up黎
前者解決緊 後者無發生過 要供夠電點都夠有凸
唔好睇少兩間電力公司

屌佢老尾，你班仆街一步一步咁賣港
然後自己就揸外國護照，有咩事就走撚左佢

之前又話香港多電到要賣返大陸

痴線

賣港真係不遺餘力
啲攻勢仲密撚過野餐遊行

個源頭係政府

大家發現政府係到賣港

兩個地方唔同點比較
香港島世界金融中心 你斷一下電都即刻唔見唔知幾多個億啦
加上地少
想環保真係唯有發電入手

另外拎環保供電黎幫大陸打飛機真係on99
技術唔係走得前 靠地多做環保供電有咩咁威

大亞灣個核電站香港有份架

屌柒佢，向中國買電只係將污染轉嫁去中國，唔係真正減排

又想偷香港人啲錢 屌你老母

依加好多燒煤既機組都係198x年開始運作，你當一架行左40年既車咁，要整既野都好多，其實都差唔多要退役，唔起新既邊夠電用

講呢SIDE九氣,用緊大亞灣20%唔算買電咩
依家中電已經聯左網賣電幾十年,港燈條天然喉由鹽田港去南丫島
依家叫你唔好賣,食哂大亞灣個D電
小心跟車太貼

買電得
但聯網就一定唔得

向中國買電肯定玩完
推撚爆
一人一信！！！！

已經聯左幾廿年,你去拆?

回血劍

巴打正解

問：買電一直都有，聯網有乜野問題?
答：香港的確有向中國買電，不過係以直線方式由大亞灣送到香港，由於大亞灣供電穩定，香港承受既風險較低，但如果同南方電網聯網，香港就要冒不可預知既風險，情況就好似阿根廷大停電，波及同一聯網既烏拉圭。

問：中國電力唔係好環保咩?
答：環你老母咩。中國南方電網呢幾年主力發展核電同水電，水力發電令雲南連年大旱，生態環境嚴重破壞，其中台山核電廠一直被人質疑唔安全，爆撚左點算? 更何況，中國既政策會隨住領導人既意志急速轉變，如果中國突然又搞返火力發電，根本無法預測中國日後既電力系統環保定唔環保。

推講到大義凜然咁 又咪想送錢上去

無可能解決到前者
佢長遠連天然氣都唔要

唔係駁唔世,你依家個聯網唔夠配咁多電
中電同大亞灣新專線2025起好,成100億資產又入帳
要記住中電係計資產賺錢,大亞灣個邊唔計數
香港肯定唔會唔夠電,發多左都係計返落電費

根本pig picture就係要將香港變成大灣區嘅一個城市仔

又要反抗

得一個咁大把政府份9野話2050全面清潔能源啊

你真係岸鳩黎

留名睇連登仔炒車

陰鳩公香港人完全無得抖

依賴煤都解決到 依賴不可再生能源就無可能啦成個世界都無咩國家搞得掂啦on99

根本依家技術/環保風氣都未夠support到
與其買電 不如教育下/做多d科研好過啦

推
文宣組plz

佢純粹借d意將個排放點移上大陸
同買carbon footprint 概念相近

總結就係2025年中電又可以賺到盡
資產加大100億, 賣大亞灣電減平,再加電費

中國講環保
係唔係想笑死人

真係一粒核彈炸撚左蚑蟈去啦, 好煩

大陸識分類回收未，環保係邊？

全撚部政策都係賣港，屌你老母！！！

班粉腸唔俾起太陽能，唔俾起風力，唔俾起海水化淡廠....講乜都無用，明明上面三樣野香港都有條件起，偏偏就用晒啲錢去起乜嘢港豬澳，明日大愚，三跑呢D無謂野

因為政府唔係企喺香港人果邊。
以前會話政府無能，今時今日政府唔搞鳩me已經要還神

你知唔知中國係世界回收中心？大部份海外垃圾都係運黎中國做up-cycling

中國是全球最大且最重要的可回收塑膠加工國。2016 年中國進口約 800 萬噸廢棄塑膠，佔全球進口量一半以上。美國和日本等先進國家塑料大多輸往中國

唔好講香港個濕勁分類回收，轉個頭送去堆填區

佢張form有晒既定選項

你唔好咁搞笑啦，中國係地方夠大比人做堆填區炸🤣係咁好啲民眾質素咁都追唔到？ 你睇下日本歐洲先啦

講環保應該係國策，用黎攻擊美國、印度

環保組織又要不直推美國自己環保
支那同環保撚一拍即合

大把再生能源，離岸風力場，水塘太陽能，另外可重推垃圾焚化爐發電啦，畀多幾多錢整都值得，拎少少明日大嶼啲錢都搞得到部全球最Top的，唔想變東江水2.0，一早應該整海水化淡啦，咩年代，買大陸電實焗你買多咗電不停補血

哈哈
好撚好笑呀你

起完底有咩發現

天鴿時澳門已經話你知，買大陸電會有咩後果，唔係諗住捨本逐末呀？

你睇下周不時吹過黎香港d毒霧就知佢環保啦
唔止香港受影響，泡菜同日本都有

終於見識到咩係被利用煽動。。成件事都係假借環保議題

其實可以向全世界買煤好似先係最能夠確保低價喎

點解一定要環保？ 保障香港自行發電重要好多。

共產黨係各種文宣幾年來已經講緊大話話香港係靠大陸供電架喇

呢個真係渣春袋,到時真係發起運動,佢一下停你電,真係咩都無

因為港共就係想將香港變成大灣區

》點解一定要環保

因為氣候變化

因為唔環保將來個cost 仲高

上次天鴿澳門靠大陸電咪死咗囉，珠海哥邊一斷就局部地區停幾日或者成個星期。

香港人口密度太高，自己搞再生能源生產到10%都偷笑。一定要做一個取捨，冇得又環保又能源獨立。

你首先要搞清楚：
“我地呢10 年不停降低燒煤發電比例既時候，供電穩定性應該不停下降”
係因爲用多咗天然氣，核電都有24%，呢幾樣燃料供電本質就係穩定，CLP/HEC 無咩用可再生能源

核電供電穩定性，我從來無懷疑過
宜家係大亞灣幾百公里輸電過來呀，你點保證到大陸輸電過程無事？你返過大陸就知，大陸用好多overhead lines，打風落雨爛咗點算？大陸demand 有可能急升呢(let say seasonal peak)，如果機組應付唔到，你覺得大陸救自己定就我地先

正如你所講，大陸能源組合比香港闊，包含好多再生能源
你知唔知風力發電/太陽能發電有 intermittent nature，可能反jet 電流入電網，造成跳制black-out，如果大陸個電網同香港連接更多，大陸power quality低到仆街，成個香港電網都俾你玩殘

如果用核電多於24%，多過50%，有起事我地點算
天然氣/燒煤機組唔係你話開就開，要幾個鐘~一日run-in防止turbine differential expansion，中間段空檔時間你有無考慮到
24%其他柴油機組可以彌補到，多過50%D電唔通你嘔出來？香港又black-out

講得好好，識嘢

>輸電穩定性問題，overhead line 打風point

咁我地試過大亞灣斷線未？

>核電多過25 % point

2018 clp 核電比率已經去到38%， 咁點

> RE blackout

歐洲咁多國家用RE 咁多跳制就死咗啦， 連得網個grid connection 就預咗RE 個nature，再講大規模買低碳電都係得核電，邊度變1000 MW RE 俾你

> 大陸power quality低到仆街
中國南方電網power quality幾高？

>天然氣/煤機組要warm up
唔係新聞， 不嬲都係咁。forecast gen cap 個陣都預咗每日每小時峰值用幾多。 再講，如果佔一大部份既power source 死q 咗， 好明顯就已經係大獲野。 你要成間廠跨低先可以一次過冇咁大部份既gen cap 過去50年我地有冇經歷咁既事？ 大亞灣有冇試過成間廠收皮？station transformers都唔只一條線出grid 啦

呢樣係俾錢大陸洗嘅手段黎，香港冇可能會贏

真係好攰

可以上網填! 巴打幫幫手屌下D警車成日係街邊凍到出哂汗

啲仆街用公義/環保做借口
死大69

喂屌你老母，你身處起平行世界

首先要搞聯網定增加核電供應先？
聯網盞搞死自己，根據上面資料，中國電網穩定性係99.96%
大陸資料有幾真，個transmission/distribution network 有無defect 無人知，大陸亦一定唔會比你。對於大城市供電設計，當你唔肯定有無問題，你基本上都要當有問題，因爲後果係損失整個香港電力供應。

問：買電一直都有，聯網有乜野問題?
答：香港的確有向中國買電，不過係以直線方式由大亞灣送到香港，由於大亞灣供電穩定，香港承受既風險較低，但如果同南方電網聯網，香港就要冒不可預知既風險，情況就好似阿根廷大停電，波及同一聯網既烏拉圭。

問：中國電力唔係好環保咩?
答：環你老母咩。中國南方電網呢幾年主力發展核電同水電，水力發電令雲南連年大旱，生態環境嚴重破壞，其中台山核電廠一直被人質疑唔安全，爆撚左點算? 更何況，中國既政策會隨住領導人既意志急速轉變，如果中國突然又搞返火力發電，根本無法預測中國日後既電力系統環保定唔環保。

你話增加核電供應率，係值得探討既
前提係，幾百公里電纜，全部都要under ground，well maintenance by CLP/HEC，中途唔會同大陸電網有任何連接。
核電供應價錢，至少協議好20-30年，確保優先供應香港
先會值得討論，跟住又到中共是否可信既問題

“咁我地試過大亞灣斷線未？”
風險= 嚴重程度x出現機率
雖然50年無斷過，當你使用比例越高，嚴重程度自然越高
如果核電比例成爲大部分(~60-70%)，真係斷電要點處理？
另外當你用到60-70%，大陸已經完全掌握香港命脈
萬一唔大陸likey 或者其他原因cut你電，已經陷港剷

供電作爲戰略資源，設計上亦要考慮香港獨立性。
大部分供電靠大陸也不可取。

可能你覺得，環保咪犧牲下穩定性同獨立性，無咩大不了
另外，根據往績大陸供水供電，一來恩主心態，二來控制價格
所以絕大部分香港人都唔同意。

建設性回應

表示認同

不過氣候變化真係刻不容緩

印度2030 project 40%人口冇水

真係可以為左資源打仗

唔環保既風險越來越高，必要性一樣

你問我平衡所有野之後最理想係大亞灣增產，加要有香港公司既營運同控股權

電網用返我地標準咁就very good

Btw 大亞灣買電 其實25% 都係中電， 都係財技左手交右手

不過中國佬唔會俾外資（包括港資）攞多過49% 股權

除非佢全面開放電網俾外來競爭者， 食國企條水路（ which is 差唔多冇可能）

我屌你老母！

Master 讀呢科所以開心share 姐
氣候變化真係刻不容緩，我係認同既
但當思考下問題癥結，其實係人口爆炸引致
“印度2030 project 40%人口冇水”
印度好似準備超越中國，成爲全世界最大人口國家
但所有infrastructure 都維持貧窮國家水平
當地球資源有限，人口指數式上升，核電只係短暫既止痛藥
計劃生育，先係治本之道

Diu 可以理性討論環保議題既巴打真係買少見少

希望以後喺其他Post入邊可以有多啲好似你咁樣嘅巴打

咁嘅政府根本逼人要推政改
邊到理得咁多單, 要真普選先真正解決到問題

又唔D唔識扮識
中電經大亞灣同大陸聯世網廿幾年
咩野斷唔斷線?幾百KM,大亞灣幾十公里,幾百公里去到海南島啦
大亞灣假如斷線,就已核事灣玩撚院
全世界供電穩定率係用備用發電量計,香港因為有太多發電機,谷資產值去到小數後4條9
咩能野大陸CUT電? 依家已經用緊同賣緊大亞灣核電,
香港依家D發電機依然要係返到計錢,冇資產點計固定利潤
以家你講所有野都行左廿幾年,你同廿年前既人講?

出圖張就係岩?張圖自係話唔係自接配上大陸電網
傻西個聯網SWITCHGEAR係大亞灣,依家中電同大陸用100億UPGRADE緊
中電既電點賣上去,個網賣得到電,自然就可買返電
你又唔知點點解會拖垮電網原理,睇少少就學人嘈
香港同大陸個網駁可以任意開關接網,零點零幾秒就斷開保護各自修行
唔同世界其他聯網係駁左就唔可以斷,一斷就全部骨牌效應即死
你由知唔知南方電網同中電有個合約,依家同南方電網個頻率一低個0.0幾就罰錢,再低就斷網保護香港電網
你覺得我講錯你去問下專家再駁返我

因為香港電可以自給自足
中共想斷香港所有自給自足的功能
之前又唔比搞海水化淡

好L搞笑
唔講以為殺咗你老母
有錯咪指證吓，洗唔洗好似想屌老母咁
洗唔洗呀Ching
正如上面位工程B話齋
理性討論吓唔得既

其實大陸南方電網幾穩定
一年平均每戶都係停1粒鐘倒

屌你老母港燈中電係講緊一年平均每戶停兩分鐘呀，穩你老母

香港賣緊電比人
咁做乜要問個買人電嘅人買返電？
傻撚咗？

減老母

屌你老母又向中國輸血 又想比人鍊住春袋

中電係利潤係用資產計,唔係用成本計
中電只要不斷同政府R 加資產上限就可以提升利潤
佢咩用煤定天然氣既慳左到都係收咁多電費
如果用核電就會賺更多,原來既發電機依然係會當係資產繼續保養入財務屈你錢

我唔係中國人,但好多人都一再提醒,中共只係一個朝代。愛國唔撚代表愛共產黨呀,屌

港燈條天然氣管長個HIGH HIGH, 買唔買電都一樣咁衰

推 想我地日日停電咩

阻阻你

上水，東鐵線，口岸附近派傳單，貼貼紙，Airdrop

推上去 好多戰場 日日要mon住 大家一齊做 加油！

我剩係記得澳門試過水浸大停電
香港都買電咪好易出事?

為減排而減排
推動環保可以做其他嘢，冇條件減排唔減咁又點？

中電通過清潔能源輸電系統輸人電力已超過二十五年，藉此滿足其客戶約30%的電力需要，行之有效。現有的清潔能源輸電系統是一個包括兩條連接香港及南方電網以及大亞灣核電站的400千伏高壓架空輸電專絡的系統。增強清潔能源輸電系統項目將把原有已使用超過25年約160公里的跨境架空電纜更換為更高輸電容量的電纜，以加強系統的可靠性及輸電容量，而小部分電塔需要重置，以符合新的工程及環保要求。增強項目並不會增加新的聯網絡路及電網接駁點。當項目完成後，將沿用現有的聯網安排及運作模式。增強清潔能源輸電系統預計資本開支約為二十億元。

Youtube啲大陸打飛機片標題亮出嗰把 「倚天劍」原來就係香港庫房

推一推先
有無巴打幫手寫文章樣本
等大家回覆反對

巴黎協議不嬲垃圾 侵侵退出唔係無理由

南方電網 狗也不屌 貪污腐敗到爆炸
利申：相關知情人員

大陸d電穩定性咁差

好想睇全港大停電
香港夜景暗黑版

幾年前唔係話買LNG再起氣化站？依個新方案食得屎，又係靠大陸輸天然氣

香港真係唔可以連大陸網，上面講得好清楚
注意氣候變化嘅巴打們，我寧願搵辦法叫兩電盡量做好carbon neutral，去大陸或者其他地方買地種樹。

港共有咩政策係為香港人做

香港已經用緊大亞灣30% ,證明用緊大陸電冇事
聯署俾政府做笑話

新咩方案?張圖港燈已經用緊
依家係同中電夾份,谷大投資值用黎加電費

再推 唔可以沉

澳門九成強國電
上次天鴿咪大停電

咁咪政府大大巴打爆你塊面羅
一樣天鴿香港用左25年大亞灣輸電網冇事啊
你又點駁?

大亞灣只係佔香港30%

骨牌效應,10%已經會大停電
之前又話用大陸聯網會拖死香港大停電,
依家你由話30%無事,咁即係話你同意依家聯網係安全羅

%愈多風險愈高

風險高唔高係大亞灣會唔會有事,根本買唔買電都係同一個風險

連登仔真係為反而反,以經行左25年運作緊既野都可以作野嘈,有得駁早就俾人放左上立法會嘈,成班心水清費事被人串返轉頭

填 份pdf最尾果幾頁？

大亞灣供電同向大陸電網買電係兩樣嘢嚟㗎喎

大亞灣一部分生產嘅電係本身預留供港專用，而且大亞灣中電有份搞㗎喎，質素有保證，而且可以確保係有足夠嘅電供應香港使用

如果係香港公司去大陸開廠供電俾香港就冇得駁
唔好轉移話題啦

唔係佔中電咋咩？港燈好似唔包

屌⋯⋯推呀

立法會文件
中電通過清潔能源輸電系統輸人電力已超過二十五年，藉此滿足其客戶約30%的電力需要，行之有效。現有的清潔能源輸電系統是一個包括兩條連接香港及南方電網以及大亞灣核電站的400千伏高壓架空輸電專絡的系統。增強清潔能源輸電系統項目將把原有已使用超過25年約160公里的跨境架空電纜更換為更高輸電容量的電纜，以加強系統的可靠性及輸電容量，而小部分電塔需要重置，以符合新的工程及環保要求。增強項目並不會增加新的聯網絡路及電網接駁點。當項目完成後，將沿用現有的聯網安排及運作模式。增強清潔能源輸電系統預計資本開支約為二十億元

咩撚野同大陸電網買電?唔好用我口水尾黎駁返我
依家係用更多大亞灣出既電,你入返正題好唔好?

第5頁16 諮詢文件淨係話加強香港同南方電網聯網，冇話同大亞灣喎，同南方電網買電唔係同大陸電網買電係同邊個買電？魔術師定耶穌？

香港電網同大陸電網一定唔可以接駁，講完。

你唔識文盲定眼盲?

電通過清潔能源輸電系統輸人電力已超過二十五年，藉此滿足其客戶約30%的電力需要，行之有效。現有的清潔能源輸電系統是一個包括兩條連接香港及南方電網以及大亞灣核電站的400千伏高壓架空輸電專絡的系統。增強清潔能源輸電系統項目將把原有已使用超過25年約160公里的跨境架空電纜更換為更高輸電容量的電纜，以加強系統的可靠性及輸電容量，而小部分電塔需要重置，以符合新的工程及環保要求。增強項目並不會增加新的聯網絡路及電網接駁點。當項目完成後，將沿用現有的聯網安排及運作模式。增強清潔能源輸電系統預計資本開支約為二十億元

中電賣電配電駁能埋25年,其實大把野可以駁,用呢點黎駁人真係好傻仔羅

減排
上面中國堆煙咪又係吹落來

第2頁 e)
睇完先好去駁人,咪做跟人口水尾既戇鳩仔

殖民政府永遠都係死心不息要獻上香港人嘅命脈

大亞灣供電比重比多啲香港咪得，本身都駁緊，中電有份，點解要買其他中國電？

而家香港淨係有協議向中電有份嘅大亞灣核電廠買電，同大陸電網買電爭好遠喎，你分清楚未？